---
type: Video
title: "PlayonLinux"
description: "Ejecuta aplicaciones Windows en Linux."
tags:
    - apps-general
    - apps-juegos
    - windows
    - aplicaciones
    - interprete
    - exe
video_id: h742fWIe88o
---

## Qué es PlayonLinux y Wine

PlayonLinux es una aplicación intérprete que ejecuta aplicaciones Windows, sin pasos liosos ni recurriendo a la virtualización. Usa como motor a Wine, de código abierto cuyas iniciales significan "Wine no es un emulador" y tiene un modo asistente mediante botellas.

Puedes instalar y ejecutar aplicaciones desde su catálogo. En algunos casos, necesitarás de un instalador de disco.

## Requisitos

Los requisitos varían en cada aplicación. El espacio de almacenamiento tiende a ser mayor en aplicaciones de 64-bits y con librerías adicionales como DirectX.

## Botellas

Una botella es una estancia en el sistema donde se introducen los elementos necesarios para hacer correr una aplicación/programa diseñada para Windows. En la pantalla de PlayonLinux tendrás un listado de ellas.

Se gestionan desde la opción "Mostrar botellas" con la lista de componentes, la base del sistema operativo y otras más.

## Más información

Visita [cómo instalar aplicaciones en PlayonLinux]({{ site.url }}/deepin/playonlinuxapps/).

## Disponibilidad

Está disponible en Deepin Store. Una alternativa similar es [Crossover]({{ site.url }}/deepin/crossover/).

Fuente: [PlayonLinux](https://www.playonlinux.com/en/), [manual de usuario](https://www.codeweavers.com/support/docs/crossover-pro/officesetup)
